Пример простого проекта с применением принципов SOLID.
Выполняются следующие действия:
1) Ввод данных (числовой последовательности) с устройства ввода (это м.б. консоль, файл и т.д.)
2) Модификация данных в соответствии с заданной стратегией
3) Вывод данных (на консоль, в файл и т.д.)

Используемые принципы SOLID:

 - S (единственной ответственности)
Функционал, отвечающий за ввод-вывод и за модификацию, реализованы в виде отдельных классов.
То есть каждый класс решает только одну конкретную задачу.

 - D (инверсия зависимостей)
Класс, модифицирующий данные, не зависит от реализаций классов, отвечающих за ввод-вывод. Вместо этого и он, и классы ввода-вывода зависят от
абстракций - интерфейсов INumberInput и INumberOutput.

 - O (закрытость для изменений, открытость для расширения)
Интерфейсы INumberInput и INumberOutput не изменяются. Если вместо самого простого функционала ввода-вывода, реализованного в классах
ConsoleNumberInput и ConsoleNumberOutput, мы хотим получить другой функционал с выдачей интерактивных сообщений пользователю, то мы расширяем
эти классы с помощью наследования (ConsoleNumberInputInteractive и ConsoleNumberOutputInteractive).

 - L (принцип подстановки Варвары Лисковой)
Передача в конструктор класса DataProcessor вместо классов (ConsoleNumberInput и ConsoleNumberOutput) производных от них классов
(ConsoleNumberInputInteractive и ConsoleNumberOutputInteractive) не нарушает работоспособность программы.

 - I (разделение интерфейса)
Единый интерфейс ввода-вывода данных разделет на два отдельных интерфейса - ввода и вывода данных. Таким образом, клиенты могут использовать
отдельно только функционал ввода данных или функционал вывода данных.